何栢良建議食肆暫停堂食

【Now新聞台】港大感染及傳染病中心總監何栢良建議食肆暫停堂食。

政府早前公布中學文憑試預計在本月24日舉行，何栢良指考評局應在考場另外設置有過濾及通風系統的獨立房間，供有需要的考生可以脫口罩飲水或進食；至於考場內則必須確保考生全程都要戴上口罩，減低傳播風險。

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良昨日在商台《在晴朗的一天出發》表示，即使政府規定食肆內枱與枱的距離要隔1.5米，但麻省理工學院的研究顯示，飛沫可傳播遠至8米，加上飛沫以每秒30米的速度噴出，速度有如一輛超級跑車，故若有食客在食肆內「大聲講大聲笑」，或者有人咳嗽，店內其他食客仍會被噴到。他又說，食肆內較不通風，加上近日本港天氣潮濕，飛沫或傳播得更遠，「食肆內如果有人咳，無人走得甩」。

何栢良建議，市民應盡量買外賣、不要堂食，若要在食肆內用餐，除下口罩後亦不應說話，以減少飛沫傳播。

直頭全部餐廳閂14日，連外賣都唔比啦

唉屌政府講左都唔做

早餐molamola

踎係街邊食囉

唐記winwin

黃店外賣

張竹君：建議每枱相隔8米。

之前一家人唔好共用廁所都講得出
我信隔8米都講得出

應該啦屌你，但班環保撚會唔會發癲

環保撚係咪重用緊口罩

唔識煮反咪餓尻死

反你老母

你都唔明，而家放眼地球講根本環保撚大勝緊

疫情係少咗空氣污染，但固體廢物暴升之中

暫停堂食就叫埋所有人停工

廿蚊張重唔出黎堵路示威

無必要咁做，武漢封城，當時都有外賣啦

香港太多無飯家庭應該好多人都唔掂

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？

拎中國政策對比

14日之後又14日....唔會停到㗎喇, 直至herd immunity 達成, 再多d 無謂嘢隔離啲人,呢個需要嘅時間就越長, 醫療系統越有機會負荷唔到爆煲, 爆咗之後就真係死得多人, 不過唔直接關係到隻病毒

9up 唔使本

外賣保持距離拎無野

見台灣泰國都係咁款

其實等d留港生爆哂就差唔多

只要全世界用口罩
基本上都係得密切接觸者會中

呢d 咁既學者離地到飛起，係咁叫人停市，但係政府又唔賠俾人，你姐係叫人跳樓姐

佢接受唔到佢哋已經冇辦法圍到呢隻病毒,已經兩三個月一直擴散開去, 即是一路輸錢一路叫你加注去博, 要成個社會陪葬

廚師有野就

食14日杯麵

連登堂食撚會唔會批鬥埋何栢良？

屌你老母你估個個返屋企都有人煮飯咩，買外賣有咩問題

唔好對人唔對事。如果好似武漢禁足，之後容許外賣員送外賣，請問有咩風險？

何栢良講嘅野，政府通常一個月後先會理

果個可以係屋企食飯

到時後果會好嚴重

開始舖路，少數派應該好快成功爭取

唔通比外賣員周圍播毒！！？？

跟住暫停咗之後有藍店照開門冇人拉

唔好呀, 我會死

取消dse算啦 好撚煩 延後延後
要啲學生無限讀dse

[爆大獲］ 老闆 何啟賢 Dennis Ho Kai Yin你係恐嚇唔到我地

我屌你老母搵律師去嚇鳩人

我正式屌你老母 不服來辯

與俄國畫家pepelangelo(Olga Vishnevsky) 一事詳細跟進

好似外國咁連老麥都外賣
而唔係分時段
暫時都唔想出街食

即係咁，由一月到依家都唔見有餐廳有爆發，反而係酒吧有，其實證明左啲咩？當初我一直覺我餐廳好撚高危，因為個個都係除哂罩

又搞事
怕死

睇黎要學定手語

環保撚叫緊人走塑啦

關哂佢啦

外賣去公園食

外賣唔係做生意嗎

「食肆內如果有人咳，無人走得甩」

押韻喎

阻唔到我懲罰黃店

用緊不鏽鋼口罩

停你老母
仲返緊工咪無飯食
一係停撚晒去

連登仔唔會理有d人係無地方食野架

屌你老母戒嚴呀？

規定廚師要戴口罩同洗手 唔好話熱呀乜乜柒柒 人命嚟

外賣唔係問題。
只係堂食有問題

學新加坡 直接Lockdown 算啦

政府最大既目的係想黃店頂唔順執笠

push

推

政府唔補貼搞咩都假

我現時自己肯做飯

呢間藍喎

唔好玩啦
餓死都唔撚食

怕咩 戴左口罩食咪得lor

停食肆姐係停埋工
我絕對支持
依家妹下妹下做乜鳩

你都唔明，環保撚從來都唔係為左個地球好
佢地係要自稱自己為左環保肯做一大堆麻煩野優越感
係唔係真係影響到地球根本wfc

其實係醫療先死，跟住就大家一齊死。
而家已經唔多夠床位。

啲人死撚哂咪最環保

佢擺低，你再攞，保持3米距離

因為其實個個都好驚，警覺性夠高。同埋的確已經有一排少左人出去食。

其實買餸或買任何嘢都唔得啦

返工個d要食屎

連登仔個個有工人服侍唔洗返工買餸煮飯洗碗擘大口就有得食

環保撚舊年下半年潛晒水

何柏良條廢老.......

政府工都要返足五日， 日日帶飯都難

飯都冇得食 但都仲要返工
香港政府

噴tg好環保有助保護地球

幾時變咗藍
和你pay 個apps 冇寫我附近嗰間係

全香港停工14日仲好

去吉之島買現成嘅餸食囉
再唔係點都要學煮㗎啦
反正返工時間短咗 有啲仲wfh

去百佳買蘋果 分分鐘個蘋果俾肺炎患者掂過食撚死你地

外賣咪又要等，等又咪人群聚集

佢啲飛沫痴哂上去啲飯盒度啦
三米有撚用咩

何柏良唔會係為少數派鋪路
你最多話佢俾位少數派入

佢地會自帶餐盒架啦 又搵野嚟屌

真心你買個外賣走去冇乜人嘅公園度食
隨時安全過喺餐廳同幾枱人同時唔戴口罩

黃絲黃店外賣 或自煮
堂食左d 人聲傾計噴口水

佢都廢老
你去睇下佢個Facebook先啦
成個album叫WARS呀

直頭停工la，仆街

而家呢的環境一定佢送外賣都會戴口罩啦下話。不過怕唔衛生都可以唔買。

其實自己帶餐盒都係好，乾淨少少，同埋外賣唔熱我一定微波爐再丁熱先食，呢點已經安全過堂食。

學識煮飯最實際
你問我真係唔敢搏

呢個都當然。
不過真係要外賣就自己帶盒去，跟住買左返屋企自己最好微波再熱一熱，安全好多。因為有時真係未必個個煮得到。

同意 唔通打工仔就唔高風險咩

支持

咁又唔好屈佢講呢句野
一般私樓兩三房都有兩個廁所
呢啲做得就做架姐

係。
搞的咩四人聚，痴線就真。
一日一張枱都危啦，仲面對面。
有的聽講仲四人係唔識搭枱添，我一定唔會去食。

大三罷啦 DLKM

唐記係加盟式？

我既諗法
如果唔係
佢地有個員工咁樣
又冇表態過黃
一概當藍

你唔好以為你自己屋企有煮飯就無影響
真係停起上嚟 超市一定搶糧
到時你屋企有人識煮飯都買唔到餸

利申：屋企日日有飯食 但都反對餐廳完全關閉

依家咁嘅時勢 梗係生命重要過環保啦

後知後覺，一早又唔做

根本就係香港人滅絕計劃

On99

姐係租就照收足 租你一塊地 8成用黎棄置？
平時都已經少左3份1人出街食野
限埋流量得番3份1 你係老闆你會點諗？隨時一蝕就幾萬幾十萬講緊一個月。餐飲已經難賺錢仲要冇野保障 到時開刀炒人果陣咪又製造更多貧窮人口。佢地跳樓都搞唔掂啦零收入供樓租樓買口罩食野仲要唔知幾時停。

暫停堂食

林奠連八達通都唔識用, playgroup 係咩都唔識, 我相信佢應該係唔識煮飯.
所有食肆收皮連外賣都冇既話, 我懷疑林奠自己都會餓死, 所以佢一定唔會咁做

食精

早就應該停

關日本咩事？

學者負責講科學嘅嘢
淨低配套梗喺政府負責啦
唔係要個政府嚟把撚咩

你俾鋪租？
全職點算？

做生意包賺架？

根本外賣都有風險,廚房佬個個都唔帶口罩
只係風險細過堂食小小.

一鑊過全停十四日就唔使攬炒！
唔係咁好囉

我屋企係納米樓，無廚房，點算?

幾時建議全港停工？

放tg時啲環保撚表示：睇唔到

識人住劏房，莫講話廚房連微波爐都無，放假唔係出街食就係叫外賣

係咪咁多人買到三房先
兩房好多都無兩個廁所啦

當你買三房兩廁
三個人住點都會共用廁所掛？

根本唔實際，唔可行

飯
人戈竹水